[又想打壓]9萬人次瀏覽 辦學團體：若將違法行為合理化必跟進

【開學禮致辭短片】9萬人次瀏覽 辦學團體：若將違法行為合理化必跟進

位於天水圍的伊利沙伯中學舊生會湯國華中學，學生會主席湯錦婷在周五（1日）開幕禮致辭時，提及學生會曾在運動日背向國旗，和香港現時有24名「政治犯」，她此後仍會堅持「學習做一個不夠體面的人」，為自己相信的與長輩和校方爭議。有關片段同日下午放上fb，至周六（2日）晚上近11時，已有9萬人次瀏覽。伊利沙伯中學舊生會教育推廣機構主席湯修齊今日發表「致關心伊利沙伯中學舊生會湯國華中學的各界人士」的回應。

湯修齊提出5點：

第一，該校致力培育同學有多角度思考及獨立選擇個人信念的能力，但同學亦必須透過重人重己、和平理性，以及合法的途徑，表達個人意見；

第二，該機構屬下學校，必定會繼續致力提供充足的資訊及所需的空間，培育學生有多角度思考及建構個人信念的能力，教育學生以客觀、全面及以實據為主導的標準，對人對事作理性判斷。

第三，學校亦肩負社會責任，教導學生法治精神及操守，使能正確辨認具破壞性及有違社會秩序的主張或行為，亦會提示教職員及保護學生，以免他們進入違法的誤區。

第四，期待同學更要有意願及能力提升知識和增廣閱歷，實踐重人重己及守法的精神。

最後，該機構屬下學校，若發現同學對校方辦學理念持不同見解，鼓吹不尊重自己及他人的行為，甚至將違法行為合理化，定當作出專業跟進，負責任地與同學溝通，並提供適當的指導及輔導。